\chapter{Instalación}
OpenShot Video Editor está disponible en la mayoría de los sistemas operativos (incluidos Linux, Mac y Windows). Visite la página de descarga oficial y obten la última versión: https://www.openshot.org/download/.
\section{Linux}
Dependiendo de la distribución de Linux que use, es probable que haya muchas formas de instalar OpenShot. La forma más fácil de asegurarse de tener la última versión es descargar una AppImage del sitio web del proyecto (mencionado anteriormente). Una vez descargado, haga clic derecho en el archivo AppImage, elija Propiedades y marque el archivo como Ejecutable. Ahora, continúe y haga doble clic en AppImage para iniciarlo.
\section{Mac}
Descargue el archivo DMG del sitio web del proyecto (mencionado anteriormente), haga doble clic en él y luego arrastre el icono de la aplicación OpenShot al acceso directo de Aplicaciones. Esto es muy similar a cómo se instalan la mayoría de las otras aplicaciones de Mac. Ahora inicie OpenShot desde Launchpad.
\section{Windows}
Download the Windows installer executable from the project website (listed above), double click it, and follow the directions on screen. Once completed, OpenShot will be installed and available in your Start menu.



	
